<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>الصفحة الرئيسية on أيمن</title>
    <link>http://localhost:1313/ar/</link>
    <description>Recent content in الصفحة الرئيسية on أيمن</description>
    <generator>Hugo -- 0.151.0</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> أساطير قديمة</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/old-legends/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/old-legends/</guid>
      <description>&lt;p&gt;وارفة هذي الليالي بأساطير قديمة :
عن (هَثيم) يرض عظام دار، عن قطرات تنعس على شفاة (مَسرب)، دُخان يتمطى فوق (صُعد)، حطب فر إلى زاوية (ديمة)، ضوع (دُجر) يحتضن ضوع (مَحاجين)، ديك يظن العشية فجر، قطة تركل (قلص)، كلب مبلل يتأمل (مَردم) باب، زهور (ضَومر) تنتظر فراشات، وأشجار متبلدة
عن أم تغمس طفل يصرخ في (كَوبع)، عن طفلة تمزق وسادة و(تكعكع)، جد يسأل عن الطريق لحذاء ، جدة (تُلالي) للسماء، فانوس شعلته ترتجف و(سابلته) تلحس خشبة ، ونهار قضى يومه متثائبا في حيد ثعلب &amp;hellip;
أساطير عن السلام ، عن جثث الأحلام ، وعن ديار وأيام مهجورة&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> تفاصيل </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/nothingdies/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/nothingdies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;هذا صندوق بلاستيكي أحمر مفتوح من الأعلى موضوع على عصوان في الجدار ، فيه فرشاة حلاقة، شفرات ، مقص صغير،  والكثير من القَدَّاحات الملونة معظمها معطوبة. وفيه  أيضاً صُرة صغيرة بداخلها أحجار قَدَّاحات.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;في ذات الغرفة الطينية، معطف قديم ظل في الدار لأجل جيوبه فقط. تماما مثل الكثير من المعاطف في كل الكثير من العائلات. هو الآخر معلق على عصا ، في جيوبه أوراق كلماتها تداخلت من طول ما تعانقت ، أقلام حبرها يابس،  قَدَّاحات معطلة ايضاً، و فيه رائحة لا أملك لغة لوصفها، رأيتني وأنا أدق أنفي بكفي على حافة جيب المعطف واشهق كالمدمن.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>أثر الفراشة </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/butterfly-effect/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/butterfly-effect/</guid>
      <description>&lt;p&gt;فراشة تهيم على وجه ماء تحت شعاع من شمس الضحى
سأعيدها مرة أخرى:
فراشة تحوم فوق غدير تنسنس فوق وجنته الشمس وأنت مصغ تكاد تسمع هسيس أجنحة الفراشة&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;أخرى:
فراشة تتهادى بين شعاع الشمس على صفحة ماء فوق عينيك، وعيناك تتهادى مع الماء مع الشمس مع الفراشة&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;أو:
فراشة تثمل في ضوء الشمس الراقص على صفحة ماء، عيناك ترافق عبثها بلطف مثل طفلة تمسك أصابع والدها برفق.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لا أثق بلغتي، أريد أن أتاكد ان الصورة وصلتك حتى أسألك: هل شعرت بسعادة؟!
أنا شعرت بالفراشة&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحب شقيق الخوف</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/loveisfear/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/loveisfear/</guid>
      <description>&lt;p&gt;الحب لذيذ مثل الخوف، الخوف من الجنيات اللواتي يختبئن بمنعطفات الجبال في ليل قروي.
خوف يدغدغك وينتشلك من رتابة المعلوم، و تريد أن تظل على حوافه وتنسج الأحلام من هناك. ولكنك كبرت قليلا و تجرأت كثيرا على أساطير الجنيات و على تحذيرات جدتك، ذهبت إلى شِعبهن في غمرة الليل، ولم ترى الجنيات، لقد أصبحت شجاعاً و جافا من الأحلام .
لا أريد أن أقترب أكثر من تلك الجنية، أريدها أن تظل حلماً ترتعش له أيامي الهامدات، أسطورة أضيف لها غموض وجمالاً كما تضيف نساء القرية البهارات لقصص الجنيات.
سأتمسك بجنيتي مثل شجرة متسلقة، لا أريد أن يأتي اليوم الذي يُذكر فيه أسمها ولا ترفسني معدتي، ذلك إعلان وفاة.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الحرية في لحظة ما</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/lord-of-the-free/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/lord-of-the-free/</guid>
      <description>&lt;p&gt;كان سعيد يقف خلف الجميع، فوق كومة تراب صغيرة يدخن، والتراب ينهال على جثة شقيقه، وكأنه يُشرف على عمال بناء.
كنتُ أحد العمال، أنظر إليه من بين قدمي وأنا أوجه التراب ب&amp;quot;المجرفة&amp;quot; إلى القبر واحسد سعيد ( أو اغبطه، لا أعلم) ، احسده لأنه يدخن.
احسده على حريته،
يدخن بالعلن
في يوم دفن
وكل كبار وصغار القرية مجتمعون في مكان واحد.
هل هناك حرية أعظم من هذه؟!
لا يهتم بالوشاة الذين سيقولون لأهله &amp;ldquo;إبنكم يدخن&amp;rdquo; ، وقبل أن يعود إلى البيت لن يمسح ثيابه وفمه بكل أصناف الشجر السيء الرائحة ليدفن رائحة الفضيحة، ولن يسمع دروس عن الصحة من المدخنين العتيقين.
في نظري، المدخنين الصغار كانوا ثورويين وأحرار. في ذلك اليوم المشهود سعيد صرح لي أنه سيد الأحرار .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الدمالة الوطنية</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%85%D8%A7%D9%84%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B7%D9%86%D9%8A%D8%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%85%D8%A7%D9%84%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B7%D9%86%D9%8A%D8%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;وأنا في الصف الأول ثانوي اقتحمت معزتنا (الجرعاء)* علية دارنا حيث كتبي وأكلت كتاب الوطنية، فقط كتاب الوطنية.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;في ذات الأسبوع أقترب معلم الوطنية إلى الطاولة حيث أقعد في الصف الأول بينما كنت أقرأ من الكتاب الأصفر الملون بشوربة (القمح والهُرد) مع زميلي الذي في جواري ، سألني عن الوطنية فأجبت &amp;ldquo;اكلته الغنمة&amp;rdquo; . لم يغضب ولم يحرك حتى حاجبه. لم يكن الأمر حتى مضحكا أو طريفا، في المكان الذي أتيت منه تأكل الماعز الكتب كثيرا ، خاصة في الشتاء عندما تكون الأرض جدباء.
والكتاب الذي تأكله الماعز لا يعوض، لأنك تدرس بكتاب ورثه لك طالب سابق لو كنت محظوظا، هو يعرف أنه من المستحيل أن أجد كتاب وطنية آخر. من الطبيعي جدا أن ترى مدرسا يحضر أسماء طلابه من دفتر مقضوم بخضرة في الزواية، الماعز تأكل أشياء كثيرة حين تجوع.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الراحلون هم </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/theywholeft/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/theywholeft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;يقولون
فعلت جيداً أنك رحلت
و أنا في أصائص الحَبَق على زوايا دورهم
في منَادِف سنابلهم
أحجار مُدرجاتهم تقاطيع كفيّ
ممرات التراب خطاي
رفرفات حقولهم في الليل اعتصاراتي
عواء الريح في ليل جبالهم إنتحاباتي
ويقولون أنني رحلت
ريشة عالقة على شبابيكهم
أنسل كل ليلة مني إليهم
أمسح الغبار عن فوانيس عتيقة
أثمل ببقايا الكيروسين المعتق
أهش العُثَث عن كتب قديمة
وأغرس نفسي في ورقها المنقوع بالزمن
يقولون رحلت
سحابة في ليل هامد على رباهم
أرسم القمر منازل و حصون
أرسم القمر جفون
ويقولون رحلت
وأقول ليتني فعلت&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الصمت</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%85%D8%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%85%D8%AA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;وجهكِ الصامت صمت القمر،&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يملك وقار يجبرني على الحلم،&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;الحلم بطفل و أم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لأنني أحب أمي كثيرا، أقع في صمتكِ بسهولة.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>بين انكسارين  </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/breaks/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/breaks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;يبدأ الحب بإنكسار عينيك في حضرة من تحب
وينتهي بإنكسار قلبك من فراقه.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>جثث الذكريات</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/memoriescorposes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/memoriescorposes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;مثلاً ،
أرى أنني بجوار شجرة (ثَابة)  ما في القرية  في مكان ووقت محددين، أشعر بالشمس وبظل ورقها على وجهي الملل، أسمع الريح توشوش، أحس بنسنستها  على وجهي، أشعر بجلد وجهي يجف ، هذا (عَلَّان) موسم الحصاد كل شيء يجب أن يجف،  أرى تفاصيل جذع الشجرة، خدوش الزمن وجروح الفؤوس، وأرى سطور النمل (العِسْفِتْ) فوق جذعها ، أغرق مع حركة النمل وأنا أراقبها كيف تتجنب الأخاديد على ساق الشجرة، يجر طابور  نمل عيني إلى جذع الشجرة وتضيع النمل بين الورق الأبيض، وشوشة الريح تقطعها قرقعة الورق الجاف،
أرفع رقبتي وأرى ورقة ثملة تتعرج في الهواء، تصل وتمسح على أنفي ، يظل نظري على أنفي،
أرى تراقص ظل ورقة عليه ،
أسمع أصوات ثغاء غائر في الجبل المقابل،
وأسمع صوت أم تنهر طفلها وهي تغرف ماء من برميل وصوت الوعاء وهو يضرب على البرميل، واسمع على شمالي نباح عميق،  نَسنَسة الريح ترتفع قليلاً وترتفع أصوات قرقعة الورق ويغيب صوت نباح الكلب ، تبرد الريح ، وتشتعل الريح ، اشعر بثمالة فطرية، أنا بعيد جدا عن الزمن،&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>دليل الحياة</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/bravery/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/bravery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;أخاف الكثير من الأغاني، قبل أن أنقر على &amp;ldquo;استماع&amp;rdquo; أكون على حافة شاهقة في يوم يخنقه
الضباب وحبل البانجي حول خصري،
أحتاج إلى كل شجاعتي لأقفز ، أحتاج لشجاعة طفلة باعها أباها زوجة لغريب، أو لتبلدها القسري.
تراها كيف تبلدت، طفا الوجع فوق عمرها؟!
طعنها كل الامان بكل الخيانة حتى فرغت من الحياة مثل بالونة ؟!
خنقتها المفاجأة حتى لم تدرك مشاعرها الصغيرة غايتها؟ !
بماذا كانت تفكر على حافة الموت عجزا؟!
أبي لن يغير رأيه
الكون عاجز عن مساعدتي
أمي عاجزة مثلي
وطني عاجز مثلي
أقفز، أختنق بامواج الذكريات أفضل من أن أتفتت على شاطىء الخوف.
ولكنني لا أتمادى في القفز كثيراً، اقتصد مع تلك الأغاني التي لها روابط عميقة توقظ الوجع فيّ، حتى لا تنقطع تلك الروابط و أتبلد وأحيا ولا أحيا .
بالوجع أستدل على الحياة فيّ ، مثلما كانت هي باللعب تستدل.
ترى هل ما زالت تذكر يوم موتها؟!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>دوائر</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/lanterncricle/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/lanterncricle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;يرسمون دائرة مركزها فانوس و إبريق ، يحتسون بقية شاي العَشاء ، و يتجادلون عن نجمة الصبح وأين استراحت قبيل الضياء
تقول إحداهن: رأيتها على خد ذاك الجبل، استقرت تماما بين فرعي تلك السدرة المرسومة على السماء
يقول آخر : أرى أن الشتاء انتهى..
وتقطعه جدتي : لا ! الموسم يبدأ عندما تصحو بقرتي ونجمة الصبح تطفو على سفح تلك السدرة وليس بين ذراعيها
يطلب جدي سيجارة وينتزع ذكرى تقول إن نجمة الصبح كانت تستريح بعيدا جداً عن تلك السدرة، ويتذمر كيف أن الأرض ما عادت تُقيت مثلما كانت
تقفز جدتي : أصابك الخرف! منذ عرفت نفسي ونجمة الصبح في أحضان تلك الشجرة ، تشير إلى السماء، ومنذ متى أنت تفهم بالمواسم والنجوم؟! أنت تفهم ب &amp;ldquo;القات&amp;rdquo; والسيجارة&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ذاكرة الدود</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/worms/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/worms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;دودة الأَرَضَة تعرف تفاصيل كثيرة، عن شرودي، عن غضبات معلميّ، فراق أقراني، ثورات أمي، جوع وثغاء معزاتي، تحير خطواتي، وعن أحلام الظهيرة. تعرف عن جديلة، عن جفول جفونها حين تنظر وأنظر، عن ثنايها المكسورة حين تبتسم وأكسر رقبتي، ذوائبها المرسومة كبلل خلفته ارتعاشة سحابة على ركن دارهم، وعن الضوء الناعس على نوافذها.
تعرف عن عبث أقدامها في رمل الطريق وعن الطريق وأحجاره و شيجيراته التي ألفت ضوع جديلة. عن شخيرها حين تضحك، عن غُنة في إجاباتها، عن كرسيها بجوار النافذة، ظلال جفونها المرسومة بالشمس، وطريقتها الشاذة عندما تمسك القلم.
في سقف دارنا القديم، أعمدة السدر منقوعة بحنين لم يصل جديلة، دفاتر مدرسة غُزلت رسوم لجديلة، فيه خبأتُ خارطة طريق لكنز لم أقتفيه، فيها أخمدت كل اشتعالاتي وخَطَطت الخلود أحلاماً وسقفاً أنام تحته. أكلت الأَرَضَة أشواق موؤودة، أطلال حروف ماتت وهي تتوق لعيني جديلة، أكلت أعوام وأحلام، أكلت جديلة.
فالتتكاثر تلك الأَرَضات وإن التهمت كل سقوف القرية .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>رائحة القدوم الى الحياة </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/birthmoment/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/birthmoment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;رفس قدمي بدلا عن الكرة حتى طرت على وجهي لمتر ، وعندما نهضت غاضبا أشتم وضع جسده في كفه ورمى بها على أنفي لحظتئذ رأيت أمي تأكل مسحوق بذور الكتان بالسكر ، ورأيت نسوة يتقاطرن حاملات خبزاً ولحوح ولبن، ثم يقعدن بغرفة فيها شباك صغير ووحيد كسرب من الخفافيش بدار مهجور، ويتحدثن جميعاً بنفس الوقت، أصواتهن على اذني مثل المطر على (زنجة)،
وشممت رائحة (هُرد) مع البخور، ولكن الكثير من الهرد، تماما كما لو كنت في مقهى ستاربكس ولكن يقدم الهرد بدلاً عن القهوة،
سمعت جدتي تتحدث بالإنجليزية مع جارتنا العجوز التي بجوارها وهي تأخذني، وشعرت بلعاب جارتنا يرش وجهي من بين اسنانها الأربع،  فمها (مَسْرُب) يتأتا على وجهي، بكيتُ واعادتني الى أمي، ثم رأيت ظلا ينحني علي بهدوء ظل القمر على ربوة، كانت تدغدغ أنفي بأصبعها و تقول:  &amp;ldquo;نخرته مثل الحبة السيجارة .. ما شاء الله، غيييياه غغغغيييياه ، اني داري موه شتوقع وموه شتعمل لما تكبر .. &amp;quot;  قلبني أحدهم كالوسادة على ظهري ، ورايت الاخرون يتشاجرون، اتذكر انني كنتُ البس قميص غير هذا من الملعون الذي البسني قميص ارسنال؟!  ثم تذكرتُ &amp;quot; لما تكبر&amp;hellip;&amp;rdquo;  بعدها كنت أصرخ بلغة لا يفهمها أحد : يا جَرجوف ثَني، مله ثَني&amp;hellip;
ماذا كانت ستقرر ؟! كنتُ قاب كلمات من اسطورة ستقول لي شيئاً ما عن كيف أعيش، ما الذ أن يرتاح عمري على ظهر اسطورة تكفيني عناء القرارات&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>في الجنازات</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/fun/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/fun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;في الجنازات ،لا أستطيع أن ألجم ضحكتي،
أضحك في غوري عندما أحضر جنازة وأرى أحدهم يبكي.
في الجنازات، أُتظاهر بأنني حزين، أسدل عيني مثل لص على منبر، و تنتقي عيناي الحزينين والذين يبكون، أشاهدهم واقهقه في أعماقي.
حقارة!
أحب تخزينات التعازي أكثر من تلك التي في الأعراس.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هذه عادة ليست بالحديثة، أتذكرني وأنا طفل حضرتُ &amp;ldquo;حَضْرَة&amp;rdquo; (هكذا نُسمي التعازي )
في الحضرة كانوا يتغنون ب&amp;quot; يا ابن آدم يا مسكين ، لابد ما تزور الطين&amp;hellip;&amp;quot;
وأنا أغني مع الجماعة ، ثم حشرج صوت الفقيه بدمعة ، وأنفجرت قهقهة فصَفْق شيء ثقيل على رقبتي؛ حذاء رقم 49 قدمت من اتجاه خالي الذي كان مخزن خلفي، تمنيتُ انني مخزن في &amp;ldquo;حضرته&amp;rdquo; ، لم أطلب فردة الحذاء الأخرى، عدتُ لحزني المصطنع.
لا أذكر لماذا كنت أضحك تلك الأيام، أما اليوم ، أضحك على الذين يبكون على أنفسهم وعلى نفسي أضحك.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>في ذم البقر </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/notpraisingcows/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/notpraisingcows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;اشترى خالد بقرة، قالوا له في السوق انها حَلّوب &amp;quot; شور وقول&amp;quot; .
بعد أسابيع من التجربة، اكتشف خالد أن البقرة غير الذي قيل عنها، &amp;ldquo;زادوا عليك “، اي خدعوك،  أكدت له زوجته.&lt;br&gt;
ظل خالد يتحدث عن سوء حظه مع تلك البقرة لكل من يلاقيه ، نصحوه &amp;quot; خليها للارض وللحرارة، اذا ما تحلبش&amp;rdquo; ، أو ِبعها.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حاول خالد مرات أن يخدع أحدهم ويبيعها له حتى بنصف السعر، ولكن سُمعة بقرة خالد السيئه كانت قد وصلت كل سوق وقرية مجاورة.  حتى أن الذي يذهب إلى السوق لشراء بقرة يسأل اولاً: &amp;quot; هذي مش بقرة خالد؟ &amp;quot; .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>في مديح البقر </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/praisingcows/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/praisingcows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;هل تأملت بقرة ترعى؟!
تغرق في اللحظة وتؤبدها ،
لا ماضٍ على سنامها ،
ولا مستقبل على ناصيتها،
الحاضر يمتد على كل كيانها،
لا زمن عند البقرة !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تسدل رقبتها بهدوء كـ يد عجوز تصب القهوة ،
ثم تنهمك في الآن فقط،
حتى عندما تحط حشرة على أنفها تحرك أُذنها كـ يد راهب يهش الحر بمروحة ورقية&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تجز العشب بسكينة ولو كانت بجوراها ألف بقرة أخرى، المرعى كالزمن، كله لها.
وأنت تحدق بها تغرق معها في لحظة تأمل أزلية،
أصوات تقطيعها للحشائش تضبط إيقاع قلبك، موسيقى خُلقت لترافق رحلات التأمل&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>مرحباً </title>
      <link>http://localhost:1313/ar/posts/welcome/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/posts/welcome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;خالية حاليا&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
